林鄭《施政報告》提到中央已預留疫苗俾香港 然而中國國藥貴美國疫苗一倍

行政長官林鄭月娥發表任內第四份《施政報告》當中提到，中央同意在有需要時，預留一定數量的內地研發或生產的疫苗供香港市民使用，現時所有程序仍進行中，但當局已預留84億元作採購及日後接種計劃。全球新冠疫苗不少已上市或準備推出，到底各國疫苗報價如何？

1.中國國藥 約706元
國藥集團此前公布，過國家緊急使用計劃，已有將近100萬人接種該疫苗，是次共推出兩款新冠疫苗，每人需要接種兩劑，其中較便宜的一劑300元人民幣，兩劑600人民幣（約706港元），暫目前報價最貴的疫苗。不過，中國官方曾表示會補貼民眾接種疫苗，保證民眾不會打不起疫苗。

2.美國Moderna 約388元
美國製藥公司Moderna公布初步數據顯示，高達94.5%的預防感染比率，且即使受感染，也不至於衍生嚴重病情，相關副作用則屬輕微或中度。Moderna兩劑疫苗定價約388至406港元。

3.美國輝瑞（Pfizer）約308元
美國製藥公司輝瑞（Pfizer）和德國醫藥公司BioNTech合作研製的新冠疫苗有效率高達90%，疫苗兩劑的定價約308港元。

4.俄羅斯Sputnik-V 約155元
俄羅斯Sputnik-V新冠疫苗接種兩劑只要20美元（約155港元），是目前全球最平的新冠疫苗，也是全球首個註冊的疫苗。臨床實驗數據顯示，在注射首劑疫苗後第28天，有效性達91.4％，而注射42天後的有效性95％，而且在測試期間並沒有出現任何特別的不良反應。

但你會敢打哪一支？

推

moderna最正路
希望誠仔會入貨啦

你會覺得係錢問題咩？

做咗全民檢測個d，政府賞賜1支中国製疫苗比佢哋頂住先啦

夠膽賣咁貴先好野

洗乜打針個病咁撚廢

跳唔到1M

支產好危險

迫班愛国傻閪買, 再貴D都唔怕

大陸出咗咩？有幾多成功效？又將過期流感針當Covid-19 疫苗賣呀

邊一隻都唔會打

武漢發大財

打完針之後死撚咗，跟住就話個別例子唔評論
你倒貼我打我都唔打，原本生牛牛好地地
一打就死撚咗

中国制隻疫苗仲要係滅活疫苗
對抗病毒效果遠不如輝瑞同moderna隻mRNA疫苗
隻毒變少少種 中国隻疫苗都即刻變廢柴
就算病毒變種 mRNA有一定能力對付到

仲要賣咁貴

班西方國家會狗衝

發災難財係咁架啦

大把中國人貴一貴都自願接貨驚西
西人正路買返西貨
俄仔最正路驚無人買鬥平

放心都得，堆支那針港共多多都幫你入

領導先打疫苗